{
    "areaTecnicaResponsavel": "Centro de Investiga\u00e7\u00e3o e Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes Aeron\u00e1uticos",
    "emailAreaTecnicaResponsavel": "estatistica.cenipa@fab.mil.br",
    "id": "623d13d9-3465-4be0-82e7-c13b78b08282",
    "titulo": "CENIPA - Ocorr\u00eancias Aeron\u00e1uticas na Avia\u00e7\u00e3o Civil Brasileira",
    "nome": "ocorrencias-aeronauticas-da-aviacao-civil-brasileira",
    "organizacao": "fab",
    "descricao": "Dados de ocorr\u00eancias aeron\u00e1uticas da avia\u00e7\u00e3o civil brasileira.\n# *Opendata AIG Brazil* \n\n \nA base de dados de ocorr\u00eancias aeron\u00e1uticas \u00e9 gerenciada pelo Centro de Investiga\u00e7\u00e3o e Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes Aeron\u00e1uticos (CENIPA). Constam nesta base de dados as ocorr\u00eancias aeron\u00e1uticas notificadas ao CENIPA a partir de 2007 que ocorreram em solo brasileiro. \n\nDentre as informa\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis est\u00e3o os dados sobre as aeronaves envolvidas, fatalidades, local, data, hor\u00e1rio dos eventos e informa\u00e7\u00f5es taxon\u00f4micas t\u00edpicas das investiga\u00e7\u00f5es de acidentes (AIG). S\u00e3o resguardadas a privacidade de pessoas f\u00edsicas/jur\u00eddicas envolvidas conforme previsto pela Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o (Lei n\u00b0 12.527, de 18 de novembro de 2011). \n\nEssa base de dados \u00e9 composta por informa\u00e7\u00f5es preliminares provenientes do Portal \u00fanico de notifica\u00e7\u00e3o (https://www2.fab.mil.br/cenipa/index.php/categoria-cenipa/1708-portal-unico)  e consolidada a partir dos relat\u00f3rios de investiga\u00e7\u00f5es publicados. Outra forma de visualiza\u00e7\u00e3o desses dados \u00e9 pelo Painel SIPAER (https://painelsipaer.cenipa.fab.mil.br/extensions/Sipaer/home.html) dispon\u00edvel na p\u00e1gina do CENIPA.\n\nDados provenientes dos Programas de Gerenciamento de Preven\u00e7\u00e3o administrados pelo CENIPA (Emiss\u00e3o de Raio Laser e Risco Baloeiro) n\u00e3o constam nestas bases. Esses programas possuem formul\u00e1rios pr\u00f3prios para coleta de dados com foco exclusivo para gerenciamento do risco, enquanto os dados coletados pelo formul\u00e1rio Portal \u00fanico (https://www2.fab.mil.br/cenipa/index.php/categoria-cenipa/1708-portal-unico) de notifica\u00e7\u00e3o t\u00eam foco principal na investiga\u00e7\u00e3o de acidentes (AIG).\n\n# *Tabelas (arquivos)* \n\n1. **OCORR\u00caNCIA.csv** - Informa\u00e7\u00f5es sobre as ocorr\u00eancias.  \n2. **OCORR\u00caNCIA_TIPO.csv** - Informa\u00e7\u00f5es sobre o tipo de ocorr\u00eancia.  \n3. **AERONAVE.csv** - Informa\u00e7\u00f5es sobre as aeronaves envolvidas nas ocorr\u00eancias.  \n4. **FATOR_CONTRIBUINTE.csv** - Informa\u00e7\u00f5es sobre os fatores contribuinte das ocorr\u00eancias que tiveram investiga\u00e7\u00f5es finalizadas.  \n5. **RECOMENDA\u00c7\u00c3O.csv** - Informa\u00e7\u00f5es sobre as recomenda\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a geradas nas ocorr\u00eancias.  \nFonte: Sistema D\u00c9DALO.\n# *Relacionamento entre as Tabelas* \n\nhttps://dedalo.sti.fab.mil.br/dadosabertos/modelo_dados.png",
    "licenca": "odc-odbl",
    "periodicidade": "ANUAL",
    "temas": [
        {
            "name": "defesa-nacional",
            "title": "Defesa Nacional"
        },
        {
            "name": "transportes",
            "title": "Transportes"
        }
    ],
    "tags": [
        {
            "id": "6c1adaae-fbbf-4e5e-ae2e-c8842500009f",
            "name": "Cenipa",
            "display_name": null
        },
        {
            "id": "2e67de0f-37e1-4c47-8391-08705d81676c",
            "name": "Comando da Aeron\u00e1utica",
            "display_name": null
        },
        {
            "id": "276cdaf8-ba3d-4039-9e00-b24588c64ef8",
            "name": "Dados Estrat\u00e9gicos",
            "display_name": null
        },
        {
            "id": "6e1cc0d3-2ab9-4689-9b6c-5afea35f123b",
            "name": "Sipaer",
            "display_name": null
        },
        {
            "id": "ad53fdd0-8b93-40bf-87c4-75618a336a3c",
            "name": "acidente aeron\u00e1utico",
            "display_name": null
        },
        {
            "id": "9c07619d-d621-457a-b7b5-466bed37b749",
            "name": "avia\u00e7\u00e3o civil",
            "display_name": null
        },
        {
            "id": "5f8b003f-ef2e-49a0-b34e-d4e5bbe90865",
            "name": "avi\u00e3o",
            "display_name": null
        },
        {
            "id": "0b665544-fe70-44d0-8802-2dbb846ce327",
            "name": "helic\u00f3ptero",
            "display_name": null
        },
        {
            "id": "ce027255-ff84-4259-a6b8-3208e450fb61",
            "name": "investiga\u00e7\u00e3o",
            "display_name": null
        },
        {
            "id": "bfb9655f-2a08-4cc4-83de-05882aa2c3fe",
            "name": "preven\u00e7\u00e3o",
            "display_name": null
        },
        {
            "id": "d375fd18-97d0-4975-b9ae-95d5b19b6a92",
            "name": "transporte a\u00e9reo",
            "display_name": null
        }
    ],
    "coberturaTemporalInicio": null,
    "coberturaTemporalFim": null,
    "coberturaEspacial": null,
    "valorCoberturaEspacial": null,
    "granularidadeEspacial": null,
    "versao": "1.3",
    "atualizacaoVersao": false,
    "visibilidade": "PUBLICA",
    "descontinuado": false,
    "dataDescontinuacao": null,
    "reuso": false,
    "recursos": [
        {
            "tamanho": 0,
            "dataUltimaAtualizacaoArquivo": "14/03/2025",
            "dataCatalogacao": "18/06/2015",
            "link": "https://dedalo.sti.fab.mil.br/dadosabertos/ocorrencia.csv",
            "formato": "CSV",
            "quantidadeDownloads": null,
            "titulo": "Tabela de ocorr\u00eancia",
            "tipo": null,
            "numOrdem": null,
            "idConjuntoDados": "623d13d9-3465-4be0-82e7-c13b78b08282",
            "descricao": "# Ocorr\u00eancias Aeron\u00e1uticas.\r\n",
            "nomeArquivo": null,
            "id": "9d8a7e09-5f75-47b3-891b-b5f1bab26d59"
        },
        {
            "tamanho": 0,
            "dataUltimaAtualizacaoArquivo": "14/03/2025",
            "dataCatalogacao": "15/08/2017",
            "link": "https://dedalo.sti.fab.mil.br/dadosabertos/ocorrencia_tipo.csv",
            "formato": "CSV",
            "quantidadeDownloads": null,
            "titulo": "Tabela do tipo de ocorr\u00eancia",
            "tipo": null,
            "numOrdem": null,
            "idConjuntoDados": "623d13d9-3465-4be0-82e7-c13b78b08282",
            "descricao": "# Informa\u00e7\u00f5es sobre os tipos de ocorr\u00eancias aeron\u00e1uticas.",
            "nomeArquivo": null,
            "id": "9372aafe-984e-439d-8d01-640424e18af0"
        },
        {
            "tamanho": 0,
            "dataUltimaAtualizacaoArquivo": "14/03/2025",
            "dataCatalogacao": "18/06/2015",
            "link": "https://dedalo.sti.fab.mil.br/dadosabertos/aeronave.csv",
            "formato": "CSV",
            "quantidadeDownloads": null,
            "titulo": "Tabela de aeronave",
            "tipo": null,
            "numOrdem": null,
            "idConjuntoDados": "623d13d9-3465-4be0-82e7-c13b78b08282",
            "descricao": "# Aeronaves envolvidas nas ocorr\u00eancias aeron\u00e1uticas.\r\n\r\n",
            "nomeArquivo": null,
            "id": "410426c0-13ca-4d4a-8427-b8a09eb332cc"
        },
        {
            "tamanho": 0,
            "dataUltimaAtualizacaoArquivo": "14/03/2025",
            "dataCatalogacao": "18/06/2015",
            "link": "https://dedalo.sti.fab.mil.br/dadosabertos/fator_contribuinte.csv",
            "formato": "CSV",
            "quantidadeDownloads": null,
            "titulo": "Tabela de fator contribuinte",
            "tipo": null,
            "numOrdem": null,
            "idConjuntoDados": "623d13d9-3465-4be0-82e7-c13b78b08282",
            "descricao": "# Fatores contribuintes das ocorr\u00eancias aeron\u00e1uticas.",
            "nomeArquivo": null,
            "id": "32773310-f2c5-4fe5-aeaa-162cbf43d695"
        },
        {
            "tamanho": 0,
            "dataUltimaAtualizacaoArquivo": "14/03/2025",
            "dataCatalogacao": "13/04/2017",
            "link": "https://dedalo.sti.fab.mil.br/dadosabertos/recomendacao.csv",
            "formato": "CSV",
            "quantidadeDownloads": null,
            "titulo": "Tabela de recomenda\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a",
            "tipo": null,
            "numOrdem": null,
            "idConjuntoDados": "623d13d9-3465-4be0-82e7-c13b78b08282",
            "descricao": "# Recomenda\u00e7\u00f5es de Seguran\u00e7a emitidas nas investiga\u00e7\u00f5es de acidentes\r\n\r\n",
            "nomeArquivo": null,
            "id": "83bb1d2a-4d03-481d-8d03-18468fec268f"
        },
        {
            "tamanho": 0,
            "dataUltimaAtualizacaoArquivo": "07/10/2022",
            "dataCatalogacao": "24/03/2020",
            "link": "https://dedalo.sti.fab.mil.br/dadosabertos/modelo_dados.png",
            "formato": "PNG",
            "quantidadeDownloads": null,
            "titulo": "Modelo de dados",
            "tipo": null,
            "numOrdem": null,
            "idConjuntoDados": "623d13d9-3465-4be0-82e7-c13b78b08282",
            "descricao": "Imagem do modelo de relacionamento dos dados.",
            "nomeArquivo": null,
            "id": "ed4d5431-8295-4062-9751-859b7b4c3620"
        },
        {
            "tamanho": 0,
            "dataUltimaAtualizacaoArquivo": "11/02/2025",
            "dataCatalogacao": "30/03/2020",
            "link": "https://painelsipaer.cenipa.fab.mil.br/extensions/Sipaer/home.html",
            "formato": "HTML",
            "quantidadeDownloads": null,
            "titulo": "Painel SIPAER",
            "tipo": "DADOS",
            "numOrdem": null,
            "idConjuntoDados": "623d13d9-3465-4be0-82e7-c13b78b08282",
            "descricao": "O painel SIPAER \u00e9 uma ferramenta de visualiza\u00e7\u00e3o de dados desenvolvida pelo CENIPA (https://painelsipaer.cenipa.fab.mil.br/extensions/Sipaer/home.html). Os dados expostos no painel apresentam as ocorr\u00eancias aeron\u00e1uticas, no Brasil notificadas atrav\u00e9s do Portal \u00fanico de notifica\u00e7\u00e3o (https://www2.fab.mil.br/cenipa/index.php/categoria-cenipa/1708-portal-unico) nos \u00faltimos 10 anos. Os dados s\u00e3o exibidos em forma de gr\u00e1ficos e tabelas, que s\u00e3o dinamicamente modificados conforme filtros de pesquisa aplicados pelo usu\u00e1rio.",
            "nomeArquivo": null,
            "id": "13a47d25-0fef-4c47-8de9-81b1b2c2a173"
        }
    ],
    "conjuntoDadosAssociados": [],
    "dataUltimaAtualizacaoMetadados": "10/04/2025 13:53:02",
    "dataUltimaAtualizacaoArquivo": "14/03/2025 11:26:13",
    "dataCatalogacao": "01/06/2015 18:37:11",
    "atualizado": "Atualizado",
    "dadosRacaEtnia": false,
    "dadosGenero": false
}